「少長」近排好多「吹風論」

近排觀察到好多人每逢見到某樣唔啱自己既意見出現果時都會話：「呢排咁多人吹風話唔好乜乜乜，就知有人好驚」之後就假定左對方係五毛來帶風向
其實咁諗係十分之危險

點解呢？

因為首先如果嗰啲不同意見唔係來自五毛而真係其他手足，而佢地既意見係值得參考，甚至得到廣泛認同形成風潮，一句吹風撚將會直接令呢d有價值既意見直接變成五毛言論
如果佢嘅論述唔適當嘅，希望大家用理據擊敗佢而唔係一句吹風撚撻埋去就講完
因為吹緊呢隻風並唔係一個充分既理由證明佢講既野錯/係五毛㗎嘛，係咪？

仲有如果呢個互相懷疑大家出發點既風氣蔓延，只會令討論更難進行
因為每次遇到唔同意見都變咗淨係捉鬼，互屌大家係各自方向既吹風撚，咁冇意思。

但係五毛又的確好多，所以可以靠既唯有係大家既理性。睇資訊既時候比多幾秒自己理性分析下，有冇道理，有道理既先至好推
記住智慧係我地既優勢，盡量訴諸理性

順帶一提，好多極端撚成日話：咁都唔做不如返屋企坐啦
完全係阻礙討論，因為永遠唔係得A or B既極端option,佢呢個論述係幾時都可以撻出嚟例：林鄭政府咁邪惡，宜家仲唔即刻去炸禮賓府？連林鄭都唔搞得，不如返屋企收皮算啦呢啲論述係咪好熟口面呢？
眼見已經有好多人屌呢套論述，不過三毛仲係不斷出現
各位都係要多啲留意呢種型式既謬誤

希望有用
願榮光歸香港

Repost來 希望多d人睇到 增加討論效率

推1/10

有冇被風向撚入來傾下計

和而不同先係民主

推

因為吹緊呢隻風並唔係一個充分既理由證明佢講既野錯/係五毛㗎嘛，係咪？
無錯
佢地正反都會講 所以要自己多D思考

真 每個人都有自己意見
唔好一言不合就話人地係五毛 係風向撚 善用起底 認真思考下對方出發點係邊

認同
而且真理越辯越明
我相信集體智慧必需建基於充分討論，而唔係互屌三毛

呢排咁多人吹風話唔好吹風，就知有人好驚

推上熱門 等多d人睇到

願榮光歸香港

認同請幫推

任何將why and how嘅討論約化成yes or no，逼人喺兩個極端做選擇嘅言論，都一定要小心處理

其實屌人三毛真係好爽 又唔洗用腦
而思考相對需要時間 心機 又攰又麻煩
但係如果想贏呢個權力集團我地必需要勤思考先有出路
香港人 反抗

push

Share出去

改善論壇風氣 你我有責
推！！

五毛會吹風
d人就以為吹緊相反風既係五毛